[
    {
        "id": 1830,
        "question": "TEMİZLENMEK, KATIŞIKSIZ BİR HÂLE GELMEK",
        "letter": "A",
        "answer": "Arınma, Arınmak"
    },
    {
        "id": 1356,
        "question": "Bir şeyin gerçek sebebi gizlenerek ileri sürülen uydurma sebep",
        "letter": "B",
        "answer": "Bahane, bahane etme, bahane etmek, bahane sunma, bahane sunmak"
    },
    {
        "id": 164,
        "question": "Gürültülü, karışık durum",
        "letter": "C",
        "answer": "curcuna"
    },
    {
        "id": 1448,
        "question": "İri köpek, çoban köpeği",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çomar"
    },
    {
        "id": 1401,
        "question": "Yetkili bir kimsenin bir konuda yayın organlarına yaptığı açıklama, beyanat",
        "letter": "D",
        "answer": "Demeç, demeç verme, demeç vermek, demeç vermesi"
    },
    {
        "id": 1954,
        "question": "İnsanın davranışlarını etkileyecek kadar güçlü olan tılsım, büyü",
        "letter": "E",
        "answer": "Efsun"
    },
    {
        "id": 1329,
        "question": "Başka bir yere dikilmek için bulunduğu yerden çıkarılan taze ağaç",
        "letter": "F",
        "answer": "Fidan"
    },
    {
        "id": 86,
        "question": "Sinema, stad gibi etkinlik alanlarında bilet alınan yer",
        "letter": "G",
        "answer": "gişe"
    },
    {
        "id": 592,
        "question": "Sürtünme kuvvetinin yağ basıncı ile sağlandığı fren tipi",
        "letter": "H",
        "answer": "Hidrolik, hidrolik fren"
    },
    {
        "id": 1497,
        "question": "Ülke adına makamlara sunulmak üzere toplanmış taktik içerikli bilgiler",
        "letter": "İ",
        "answer": "İstihbarat"
    },
    {
        "id": 1792,
        "question": "Genellikle Türklere özgü, ters döndürülmüş kesik koni şeklinde, kürk, kumaş veya deriden şapka türü",
        "letter": "K",
        "answer": "Kalpak"
    },
    {
        "id": 307,
        "question": "Doku bozukluğu",
        "letter": "L",
        "answer": "lezyon"
    },
    {
        "id": 1289,
        "question": "Beceri, ustalık, hüner",
        "letter": "M",
        "answer": "Maharet, maharetlilik, marifet"
    },
    {
        "id": 332,
        "question": "Sıra ile belirli süre bir yeri bekleme işi",
        "letter": "N",
        "answer": "nöbet, nöbet tutma, nöbet tutmak"
    },
    {
        "id": 997,
        "question": "Silisin hidratlı ve jelatinli bütün türlerini kapsayan değerli bir mineral, panzehir taşı",
        "letter": "O",
        "answer": "opal"
    },
    {
        "id": 1005,
        "question": "Örme işi veya biçimi",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Örgü"
    },
    {
        "id": 1118,
        "question": "Büyük harita, plan veya modeli oluşturan ayrı parçalardan her biri",
        "letter": "P",
        "answer": "pafta"
    },
    {
        "id": 1172,
        "question": "Adet haline gelen şey, geleneksel tören",
        "letter": "R",
        "answer": "Ritüel"
    },
    {
        "id": 1163,
        "question": "Söylenmemesi gereken, giz",
        "letter": "S",
        "answer": "Sır"
    },
    {
        "id": 67,
        "question": "Tarihi oluşum olan Göbeklitepe'nin bulunduğu il",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şanlıurfa, Şanlı Urfa"
    },
    {
        "id": 1063,
        "question": "Çoğunlukla evlenen veya nişanlanan birine armağan olarak verilen küpe, bilezik, yüzük, zincir gibi şeylerin tümü",
        "letter": "T",
        "answer": "Takı"
    },
    {
        "id": 1067,
        "question": "Uğraşılan şey, iş güç, meşgale",
        "letter": "U",
        "answer": "Uğraşı"
    },
    {
        "id": 726,
        "question": "Ata binerken ayak konulan binicilik aracı",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üzengi"
    },
    {
        "id": 771,
        "question": "Araç, taşıt anlamlarındaki söz",
        "letter": "V",
        "answer": "Vasıta"
    },
    {
        "id": 773,
        "question": "Japon mafyası",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yakuza"
    },
    {
        "id": 1294,
        "question": "Parasız, yoksul, meteliksiz olan",
        "letter": "Z",
        "answer": "Züğürt, züürt, zürt, zügürt"
    }
]